孫興慜：我告訴大家，我們是來打仗的，不是來踢球的

亞運1/8決賽，U23韓國2-0擊敗伊朗晉級。孫興慜在賽後接受採訪，他透露自己為了給隊友們打氣，告訴大家要把足球比賽當作戰爭來對待。

孫興慜在賽後採訪中說道：「我和隊員們說，我們是來打仗的，不是來踢球的。我希望鼓勵大家，創造一個好的氣氛幫助我們取勝。」

「年輕球員非常拼，感謝大家，我認為我為球隊付出的就是勤奮的工作，我還不在最佳狀態。比起自己表現的好壞，球隊能贏球更重要。無論說再多，也不比抱著必勝的決心參加比賽更重要。」

「進了八強，對手都很強，但是我們也是強隊，我們要帶著這種想法在場上盡力發揮。賽程很緊湊，年輕球員的恢復可能會是問題，但是希望我們能調整好。代表國家出戰，即使疲憊也要在場上盡力拚搏。」

佢真係無退路

唔打仗就要去打仗

好，咁想打仗，一於調去38線

我係佢隊友就hea踢等佢入去當兵

國家需要你

你估佢班隊友想當兵咩又

自己都要當埋一份

你輸波就真係去打仗啦

咪傻啦
贏左大家都有著數
邊個唔想出國搵食

邊駛你講

全世界都知你地南泡隊全部都唔係踢球架喇

有排你打啦

希望佢真係可以去打仗

平日咁鍾意球場上玩mma
宜家比機會你去38線玩mma

想當兵打仗好易姐
出局咪得

岸鳩仔

踢人多過踢波

周星馳教壞人

為左睇son當兵自己當埋一份

死亡flag
下場就出局

就等下場球證送佢地去打扙la

韓狗場場都打仗咁架啦 都唔係踢波既